<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Halo, pengguna internet ! 😎 on Lord Maxie Millenito</title>
    <link>https://millenito.github.io/</link>
    <description>Recent content in Halo, pengguna internet ! 😎 on Lord Maxie Millenito</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Feb 2020 02:48:53 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://millenito.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://millenito.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 02:06:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://millenito.github.io/about/</guid>
      <description>Panggil saja saya Nito, lengkapnya Lord Maxie Millenito tetapi akan merasa lebih enak jika dipanggil Nito. Domisili Jawa Barat, Indonesia, tepatnya di Kota Depok. Saat ini saya bekerja sebagai System Administrator di ODISYS, sebelumnya bekerja sebagai Back-End Developer pada perusahaan yang sama. Saya juga sedang menempuh kehidupan perkuliahan sebagai anak kelas malam di Kalbis Institute dengan jurusan Sistem Informasi (S1).
Saya menggemari teknologi, dan senang untuk belajar hal-hal baru. Saya juga giat mengikuti dan lebih memilih software Open-source.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SysRq, Tombol Ajaib Yang Ada Di Linux</title>
      <link>https://millenito.github.io/sysrq-tombol-ajaib-yang-ada-di-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 17:34:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://millenito.github.io/sysrq-tombol-ajaib-yang-ada-di-linux/</guid>
      <description>Magic SysRq Key Dulu saat masih menggunakan OS sebelah, laptop saya sering mengalami yang namanya ngehang atau ngadat, disaat hal itu terjadi biasanya yang saya lakukan adalah menekan kombinasi tombol spesial yang terdiri dari Ctrl+Alt+Del untuk memanggil Task Manager agar saya bisa meng-kill aplikasi-aplikasi yang bikin laptop saya lemot, atau malah memilih pilihan Reboot kalu kondisi ngehangnya memang benar-benar sudah parah.
Semenjak pindah ke OS Linux saya sempat kangen dengan fitur tersebut, tombol ajaib yang bisa membebaskan laptop dari keadaan ngadat, sampai akhirnya saya menemukan sebuah istilah yang disebut SysRq dari ArchWiki.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Shell Script: Variable</title>
      <link>https://millenito.github.io/mengenal-shell-script-variable/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:50:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://millenito.github.io/mengenal-shell-script-variable/</guid>
      <description>Prakata Dahulu saya sering sekali menghindari belajar shell script, karena menurut saya akan lebih cepat jika hal-hal yang saya kerjakan dikerjakan secara manual daripada harus mempelajari bahasa baru terlebih dahulu, seringkali saya mencari script buatan orang dari internet untuk menyelesaikan masalah sederhana. Hingga akhirnya saya memutuskan untuk mempelajari dasar shell script untuk membuat script-script sederhana yang dapat membantu mempermudah pekerjaan dan keperluan saya sehari-hari.
Pengenalan Shell Scripting Shell script adalah bahasa yang digunakan oleh shell pada sistem operasi berbasis UNIX atau UNIX-like seperti linux, bsd, dan semacamnya untuk melakukan berbagai rangkaian perintah, seperti untuk keperluan automatisasi pekerjaan yang berulang atau pembuatan program atau perintah baru</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>